### Comparison 1: Tainted Love
Q1: Originally released on a 7-inch Vinyl single in Mono.
   Correct Answer: Version A (Gloria Jones)
Q2: Recorded live in a single take with the whole band in one room.
   Correct Answer: Version A (Gloria Jones)
Q3: The rhythm is 'quantized' and rigidly timed to a grid.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
Q4: Relies heavily on looped sequences and synthesized percussion without live drumming.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
Q5: Vocals are naturally pitched with some minor imperfections, not auto-tuned.
   Correct Answer: Version A (Gloria Jones)
Q6: Features an extended instrumental outro/fade-out typical of 12-inch dance remixes.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
Q7: The mix utilizes 'Brickwall' compression for a consistently loud 'Radio Ready' sound.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
Q8: Recorded and mixed in Mono, with all elements centred.
   Correct Answer: Version A (Gloria Jones)
Q9: Uses Gated Reverb on the snare/percussion for an explosive, short decay sound.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
Q10: Uses Slapback Delay on the vocals to create depth without washing them out.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
Q11: Features resonant Low-Pass filter sweeps on the synthesizer sounds.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
Q12: The EQ curve is mid-range focused, lacking deep sub-bass or sparkling highs.
   Correct Answer: Version A (Gloria Jones)
Q13: Retains natural micro-dynamics of the live performance.
   Correct Answer: Version A (Gloria Jones)
Q14: Features a prominent Brass Section (Saxophones/Trumpets).
   Correct Answer: Version A (Gloria Jones)
Q15: Defines the 'Synth-Pop' duo format.
   Correct Answer: Version B (Soft Cell)
### Comparison 2: Fast Car
Q1: Originally released on CD and Cassette Tape.
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
Q2: Elements are largely programmed 'In-The-Box' using a DAW.
   Correct Answer: Version B (Jonas Blue)
Q3: Drums are loose and performed by a live drummer.
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
Q4: Uses 'Vocal Chops' (truncated samples) as a melodic hook.
   Correct Answer: Version B (Jonas Blue)
Q5: Vocal pitch is natural and unprocessed (no audible tuning).
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
Q6: Structure is built around a 'Drop' or dance chorus.
   Correct Answer: Version B (Jonas Blue)
Q7: Bass is relatively static in volume (no sidechain pumping).
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
Q8: Wide stereo image with synth pads and effects spread hard L/R.
   Correct Answer: Version B (Jonas Blue)
Q9: Uses natural room ambience or subtle plate reverb.
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
Q10: Uses dotted-8th note delay on the guitar plucks.
   Correct Answer: Version B (Jonas Blue)
Q11: Use of White Noise sweeps and High-Pass filters for transitions.
   Correct Answer: Version B (Jonas Blue)
Q12: Hyped high-end 'air' and sub-bass frequencies.
   Correct Answer: Version B (Jonas Blue)
Q13: Dynamic range is maintained, building intensity naturally.
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
Q14: Acoustic Guitar and Vocals are the primary focus.
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
Q15: Follows a traditional Folk-Rock narrative narrative style.
   Correct Answer: Version A (Tracy Chapman)
### Comparison 3: Always On My Mind
Q1: Originally released on 7-inch Vinyl Single.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q2: Recorded live with session musicians.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q3: Rhythm is loose and follows the lead vocalist's phrasing.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q4: Features a prominent 'Orchestra Hit' sample.
   Correct Answer: Version B (Pet Shop Boys)
Q5: Vocal delivery provides a wide range of emotion and vibrato.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q6: Transforms a slow Country Ballad into an upbeat Dance Track.
   Correct Answer: Version B (Pet Shop Boys)
Q7: Mix utilizes Analogue Tape Saturation for warmth.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q8: Uses auto-panning effects on the synth brass and sequencing.
   Correct Answer: Version B (Pet Shop Boys)
Q9: Large, digital gated reverbs on the snare and tom fills.
   Correct Answer: Version B (Pet Shop Boys)
Q10: Uses rhythmic digital delay to enhance the groove of the synth lines.
   Correct Answer: Version B (Pet Shop Boys)
Q11: Uses real Strings/Brass instead of synthesized emulations.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q12: Warm, mid-range focus with rolled-off highs.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q13: Vocal dynamics mirror the emotional arc of the lyrics.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q14: Features Gospel-style backing vocals.
   Correct Answer: Version A (Elvis)
Q15: Synth-Pop / Hi-NRG.
   Correct Answer: Version B (Pet Shop Boys)
### Comparison 4: Mad World
Q1: CD / Digital (Soundtrack).
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q2: Intimate, lo-fi acoustic capture feeling like a home demo.
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q3: Strictly quantized to a drum machine beat.
   Correct Answer: Version A (Tears for Fears)
Q4: Relies on synthesis and sequenced loops.
   Correct Answer: Version A (Tears for Fears)
Q5: Natural vocal performance without overt correction.
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q6: Stripped back to Piano and Voice.
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q7: Heavily produced with stereo widening and effects.
   Correct Answer: Version A (Tears for Fears)
Q8: Very narrow, centered stereo image.
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q9: Vocals are relatively dry and 'in your face'.
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q10: Uses Slapback and Stereo Delays on the vocals.
   Correct Answer: Version A (Tears for Fears)
Q11: Piano sounds 'felted' or muffled (Low-Passed).
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q12: Bright, trebly EQ profile characteristic of 80s pop.
   Correct Answer: Version A (Tears for Fears)
Q13: Very consistent, compressed dynamics.
   Correct Answer: Version A (Tears for Fears)
Q14: Features a mournful Cello solo.
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
Q15: Melancholic, sad, and resigned.
   Correct Answer: Version B (Gary Jules)
### Comparison 5: Crossroads
Q1: Originally released on 78 RPM Shellac Disc.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q2: Recorded live at the Winterland Ballroom (Live Multitrack).
   Correct Answer: Version B (Cream)
Q3: Rhythm is fluid, accelerating, and not to a fixed beat.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q4: Entirely performed live with no sequencing or automation.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q5: Vocals and bends are naturally pitched, utilizing 'blue notes'.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q6: Expanded into a high-volume Blues-Rock improvisation.
   Correct Answer: Version B (Cream)
Q7: Mixed to showcase the 'Power Trio' interplay.
   Correct Answer: Version B (Cream)
Q8: Recorded in Mono with a single microphone.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q9: Features natural room ambience/slap from the hotel room recording.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q10: No artificial delay or effects used.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q11: Features the 'Woman Tone' (Tone control rolled off on guitar).
   Correct Answer: Version B (Cream)
Q12: Limited frequency range (approx 200Hz - 4kHz) due to shellac limitations.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q13: Extremely loud and driven interaction between instruments.
   Correct Answer: Version B (Cream)
Q14: Acoustic Guitar and Voice only.
   Correct Answer: Version A (Robert Johnson)
Q15: British Blues Explosion / Blues Rock.
   Correct Answer: Version B (Cream)
### Comparison 6: With A Little Help From My Friends
Q1: Originally released on the landmark 1967 album 'Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band'.
   Correct Answer: Version A (Beatles)
Q2: Production captures a gritty, live Soul/Rock performance feel.
   Correct Answer: Version B (Joe Cocker)
Q3: Drastically changes the time signature to a slow 6/8 (Compound Time) waltz feel.
   Correct Answer: Version B (Joe Cocker)
Q4: Features a loose, reactive rhythm section with significant rubato (tempo fluctuation).
   Correct Answer: Version B (Joe Cocker)
Q5: Transposed to a different key to better suit a gritty, high-energy vocal.
   Correct Answer: Version B (Joe Cocker)
Q6: Starts immediately with the vocal hook/chorus.
   Correct Answer: Version A (Beatles)
Q7: Bass guitar is mixed prominently forward, providing a clean melodic counterpoint.
   Correct Answer: Version A (Beatles)
Q8: Stereo field features hard separation (e.g., specific instruments strictly on Left or Right).
   Correct Answer: Version A (Beatles)
Q9: Vocals are relatively dry and sit close in the mix.
   Correct Answer: Version A (Beatles)
Q10: Vocals are thickened using Artificial Double Tracking (ADT).
   Correct Answer: Version A (Beatles)
Q11: Prominent use of a Leslie Speaker (Rotating Speaker) on the Organ.
   Correct Answer: Version B (Joe Cocker)
Q12: Overall frequency balance is 'Warm' and 'Mid-heavy' spread across a full band.
   Correct Answer: Version B (Joe Cocker)
Q13: Dynamics are fairly consistent (compressed) throughout.
   Correct Answer: Version A (Beatles)
Q14: Features a heavy, distortion-rich Lead Guitar solo.
   Correct Answer: Version B (Joe Cocker)
Q15: Lead vocals are sung in a gentle, limited range baritone style by the drummer.
   Correct Answer: Version A (Beatles)
### Comparison 7: Blue Monday
CLOZE QUESTION:
1. The 1983 original relies heavily on a programmed {0} for its iconic stuttering beat.
2. The 1998 cover replaces the electronic rhythm with heavily processed {1}.
3. New Order's distinctive pulsing bassline was originally generated using an {2}.
4. Orgy recreates this exact sequencer pattern using heavily distorted {3}.
5. The vocal delivery in the 1983 version is notoriously {4}, typical of the post-punk era.
6. In contrast, the 1998 vocal performance is much more {5}, building to aggressive screams.
7. The original track was designed for the {6}, featuring an extended, repetitive arrangement.
8. The cover version is structured more like a traditional {7}, with distinct verse-chorus dynamics.
9. New Order utilized early {8} technology to trigger the synthesizers in time with the drums.
10. Orgy's production relies on modern {9} techniques to ensure the live instruments lock tightly to the grid.
11. The 1983 mix is characterized by its wide, synthetic {10}, using early digital delays and reverbs.
12. A distinctive choir sound in the original was produced using an early hardware {11}.
13. The 1998 mix feels incredibly {12}, with layers of close-miked guitars dominating the mid-range.
14. The cover drops the synthetic choir in favor of additional layers of {13} guitar feedback and noise.
15. Ultimately, the 1983 track defined {14}, while the 1998 version sits firmly in the Industrial Nu-Metal genre.
Options: [['acoustic drum kit', 'synthesizer lead', 'tape loop', 'flanger effect', 'drum machine'], ['live acoustic drums', 'orchestral percussion', 'lead vocal', 'hardware sequencers', 'backing vocals'], ['talkbox', 'analog synthesizer', 'acoustic upright bass', 'electric fretless bass', 'bass guitar'], ['lead vocal', 'digital keyboards', 'distortion box', 'electric guitars', 'brass instruments'], ['highly melismatic', 'detached and emotionless', 'aggressive and screaming', 'bass guitar', 'brass section'], ['emotive and dynamic', 'flanger effect', 'bass guitar', 'heavily auto-tuned', 'whispered and quiet'], ['stadium rock concert', 'dance club environment', 'acoustic folk venue', 'fuzz box', 'overdrive channel'], ['wah-wah pedal', 'flanger effect', 'alternative rock song', 'classical symphony', 'jazz standard'], ['flanger effect', 'digital sequencing', 'live orchestra conducting', 'physical tape splicing', 'upright bass'], ['analog tape bouncing', 'analog tape echo', 'acoustic treatment', 'digital audio workstation editing', 'live drum kit'], ['brass section', 'stereo spatialization', 'mono compatibility', 'grand piano', 'natural room sound'], ['vocoder pedal', 'digital sampler', 'talkbox tube', 'acoustic guitar', 'distortion box'], ['thin and lo-fi', 'spacious and airy', 'bass guitar', 'dense and compressed', 'vocoder'], ['pristine digital', 'high-gain', 'clean acoustic', 'wah-wah pedal', 'parametric EQ'], ['Britpop', 'bass guitar', 'distortion box', 'Synth-Pop', 'Grunge']]
Answers: ['drum machine', 'live acoustic drums', 'analog synthesizer', 'electric guitars', 'detached and emotionless', 'emotive and dynamic', 'dance club environment', 'alternative rock song', 'digital sequencing', 'digital audio workstation editing', 'stereo spatialization', 'digital sampler', 'dense and compressed', 'high-gain', 'Synth-Pop']